政府最快周五公布全民檢測詳情 據悉由專人採樣

政府早前宣布推行全民檢測計劃，計劃的細節一直未公布；消息指政府最快周五交代詳情，預計下月一日開展。

據了解，全港十八區均會設立採樣站，場地必須在室內及有冷氣，採樣中心的選址包括康文署體育館、社區會堂等；亦有學校願意借出場地，工程人員會視察場地的通風系統是否適合做採樣工作。為避免人群聚集，政府將設預約系統供市民登記。

政府與專家討論後，最終落實所有參與市民均由醫護人員協助採集鼻腔和咽喉拭子樣本，以增加樣本的準繩度。由於需要大量人手採樣，政府早前與多個醫療組織開會，希望透過醫生組織、醫療集團、救護機構和各大院校的醫護相關學系招募人手，據了解暫時已經招募二千人。

初步計劃每個採樣團隊有十八人，領隊由具經驗的醫生、牙醫或護士擔任，下設七個副領隊和十個採樣員，暫定每小時300至800元車馬費。工作人員事前須接受培訓，當局會為他們提供足夠防護裝備，包括N95、防護衣物等。

在採樣中心採集的樣本將會送到相關的檢測機構，華大基因在中山紀念公園體育館設立的臨時氣膜實驗室已準備就緒。

內地來港的專家主力負責化驗室工作，檢測人員只獲貼有編碼的試管，而不知道市民個人資料，檢測結果將由衞生署跟進。

政府早前表示所有檢測只會在香港進行，檢測樣本不會送出香港以外，完成檢測用途後便會銷毀；而檢測樣本與登記個人資料會分開處理，不涉及私隱問題。

專人=支那專村?
過一排又借d易唔見晒d DNA

「專人」處理呢啲咁重要嘅嘢

政府早前表示所有檢測只會在香港進行，檢測樣本不會送出香港以外，完成檢測用途後便會銷毀；而檢測樣本與登記個人資料會分開處理，不涉及私隱問題。

由誠信破產嘅政府講出來係幾有說服力嘅

我真係無勇氣俾人屌個鼻

垃撚圾

駛乜借d二，駛乜送樣本，根本直送soft copy喇。

請推po

【行動po求推】點解舊年824發生咁大件事都冇人記得？

已安排NGO院舍住客全驗

樣本梗係唔會送啦
送數據咋

結果一樣啦，純粹想講香港政府再多嘅理由都係用來掩飾啫

化驗室係香港……
原來直接係香港活摘器官！

強制性?

咁佢哋班友可以乾等囉

行得正，企得正，洗乜無端端去檢測，浪費社會資源

行行下街捉你上車，向外話警察辦事，實情係拉你去抽你dna

因為信唔過大家自己交樽仔

為避免人群聚集，政府將設預約系統供市民登記。

檢測人員只獲貼有編碼的試管，而不知道市民個人資料，檢測結果將由衞生署跟進。

姐係用實名登記去檢測
但叫你信檢測完個樽驗唔會有名
仲要俾華大任玩

送支碼不了

有粒primary key要trace返你易過借火啦on9

一齊鼓勵班新移民去驗
睇下佢地大陸有幾多地
又係香港昆左中央幾多錢

一有國安法做幾多保障私隱嘅野都無用
國安話個病人危害國家安全個人資料就直送中央

華大基因都幫維吾爾人驗DNA
而家到幫香港人驗DNA

18萬公務員會成為首批DNA送中人士